[鏞記又出事，有片]鏞記食飯兩碟餸七百幾埋單 港男開Post呻網民洗版同情

高檔食肆是否物超所值，見仁見智。

中環鏞記酒家的燒鵝一向十分有名，但前電台DJ何嘉麗，早前就在fb發文，稱在鏞記點了一碗燒鵝麵，但燒鵝都是「切頭切尾」。

本週一，又有港男到鏞記吃晚飯，同樣有不快經歷，在網上大嘆叫了兩個餸竟要700多元，引來網民瘋狂洗版。

早前，蔡先生慶祝舊同事轉了新工作，於是一行三人到了鏞記吃晚飯。由於朋友特別想吃燒鵝，於是便叫了半隻燒鵝、一碟炒豆苗和兩碗白飯，豈料埋單竟要725元，當中半隻燒鵝375元；一碟炒豆苗190元。蔡先生和朋友都大感失望，認為物非所值。他說：「那隻鵝很細，切出來像片皮鴨，鵝脾亦很韌，橡皮圈般硬，所以食完之後我們都覺得不值，下次不要再來吃了。」

他又認為，燒鵝是能代表香港的地道食物，不少港人都會介紹外國的朋友去吃燒鵝，「燒鵝在遊客或外國人心目中有一定地位，但如果一間老字號餐館都做得不好，可能對香港飲食業的形象都有影響。」

至於同由鏞記後人開設的「甘牌燒鵝」，記者曾對比價錢，半隻燒鵝售280元，免茶芥和加一服務費。

蔡先生將經歷分享至網上討論區，很多網民都表示有同樣遭遇，亦認為食物名過於實。

本刊記者訪問鏞記食客，當中林小姐亦認為酒家定價太高，午飯吃一碗叉燒瀨粉也要95元。新加坡遊客施先生得知鏞記出名燒鵝和燒爉，便慕名而來，但認為普通吃頓飯的話，不必特意前來。來自上海的遊客蔡先生則說，每次來香港都會到鏞記吃飯，覺得燒鵝出色，因此定價較高亦能接受，更稱比帖文事主吃得還要貴。

對於香港的名牌食肆，市民Yanis表示自己不會特別因餐廳出面而去光顧，「那三百多元其實是為了他的牌子。」Berton就認為食店設於高級地段，定價自然較高，但食物味道就因人而異；陳小姐稱香港食店太多，變相競爭大，指有些食店會用廚師的名氣招徠，忽略食物的質素。

鏞記回覆本刊，指酒家對出品有嚴格控制，亦對客人意見非常重視，樓面及廚房員工定期開會檢討及改善菜式的品質。若食客有任何不滿，歡迎即時提出。

金庸死咗質素自然keep唔住

人地好撚希罕做你港豬生意咩
侍應用普通話落單啦已經

比狗食

燒味野 垃圾下欄野 羞恥

炒豆苗190

反而想知真係要識到佢真係好味的燒鵝部分要幾多錢?
點樣先嗌到？
目測係嗌跟粉定單點半隻都係俾垃圾
唔通下下要成隻嗌？但係都可能會偷肉

落單前都明碼實價，唔覺佢厄人
佢燒䳘係好食架喎

反而炒飯唔值咁貴
唔差，但細碟，要百尾二百

siu4

剩係打咭影相上ig
已經值回票價

落單前唔知價㗎咩?

好食？食撚過深井兩間鋪未？

你同名人去就好味
係名人唔係一般藝人wo

我覺得佢會分開靚鵝先俾熟客，有段時間開完會就食鏞記，同客去個幾次就好靚，自己同同事食個幾次就差過稻香

好多年前食完鏞記
有個侍應呀叔同我地吹水
問我地啲野食點
我地話隻燒鵝唔好食
最離譜係凍嘅
佢話輔左廚師之後都有好多人投訴過
但佢地都冇辦法

佢啲鵝好食
上次去食凍架，叫佢先肯換過碟
甘牌都算係唔錯
以前三聖食海鮮嘅啲燒鵝都ok
但係而家，真係大部分都垃圾黎

䳘

豆苗幾錢斤落街市睇下啦屌你老母，真係幾能好笑，價錢就寫能晒起個水牌到，食完先話貴

你去得食預左 根本好多野賣到咁貴都係賣緊個名

豆苗自己種

炒豆苗要190蚊咁狼？

佢無價牌 呃你就狼
有價牌就係食個傻

食完再吊 就係弱智

至於同由鏞記後人開設的「甘牌燒鵝」，記者曾對比價錢，半隻燒鵝售280元，免茶芥和加一服務費。

篇野中間毛啦啦彈呢句出黎仲乜9, 做到咁明顯

又唔係呃9你，明碼實價

抄豆苗要190

舖頭垃圾還舖頭垃圾
今次個客係 on 9 亦都係事實。

香港人做生意就係咁仆街 世界第一

去D高級地方之前.. 都睇左餐牌先敢入

香港同白人地方都係咁 真係可以貴得好誇

同中國人一樣 所以都係中國人

人地屌唔值呢個價呀on9
睇文啦傻西

人地唔係屌佢定價離譜喎
係屌佢太難食對唔住嗰價
係未都話人弱智

甘牌燒鵝幾好食
發覺佢個鵝汁仲正撚過燒鵝主角 好撚香
淨係個汁都可以撈兩碗飯

所有菜都係190
有唔少大陸客叫生菜 都係收190
加埋一就過200

得罪講句 700幾蚊算食得少了
正正常常食個晚飯 一個人平均500啦
大陸客1000到 未計開酒
根本就唔係做本地人生意

人地屌尻隻鵝收咁貴仲要難食啊

即係話大佬果邊另起爐灶之後，鏞記愈來愈難食je，唔洗過份解讀，大把人食得起鏞記，唔係價錢問題

想食射雕宴

鵝WO
鵝本身都唔係平
落街市買下啦

支那狗覺得好食因爲佢地食屎大

富豪食堂 差唔多啦. 好野留比自己友.

如果難食，做咩人生意都死

點解釋九記咁垃圾
依然咁多人排?

鏞記真係無大家想像咁好食
可能以前真係好食既...

炒豆苗
痴撚線

去話遊客區買杯氣水，話貴有咩分別？
去酒店食飯話點解咁貴
自己買件牛扒又平又好味
有咩分別？

香港人邊個唔知某記 又貴又唔好食

一定係好醒的人

多年前食過鏞記，嗰時未分家， 味道係唔錯， 不過小弟都係鍾意食脆皮燒鵝多啲

成隻唔免切

原來分左家
以前好好食 係肥左啲

其實，佢set咁既價唔緊要，但起碼比番基本既質素

入去俾人屌

你有睇餐牌架嘛